\newpage
\section{Смислова постановка задачі}
	Замовник звернувся із замовленням на програмний продукт, який повинен легко та швидко створити візуалізацію графічних примітивів та дій з ними для покращення сприйняття матеріалу за темою  “Поверхні другого порядку”.
	Задача націлена на створення візуалізації прямої, площини чи поверхні у тривимірному просторі.
	Результатом роботи є програмний продукт, за допомогою якого можна створити графіки з відображенням прямої, площини чи поверхонь другого порядку у тривимірному просторі.
	Вхідними даними програми є параметри кривих поверхонь, площин, тощо., такі як: назви об’єктів, рівень їх прозорості при відображенні, параметричні криві, точки, та інші дані, що описують вигляд та положення об'єктів. Усі дані задаються користувачем під час використання програми .

\newpage
\section{Вхідні дані}
Программа підтримує створення таких об'єктів:
\begin{itemize}
    \item Точка у тривимірному просторі.
    \item Вектор у тривимірному просторі.
    \item Пряма (задається через опорну точку та напрямний вектор).
    \item Площина (задається точкою та вектором нормалі).
    \item Крива (задається параметрично).
    \item Поверхня обертання (задається кривою та прямою, навколо якої іде обертання).
    \item Конічна поверхня (задається кривою та вершиною).
    \item Циліндрична поверхня (задається кривою та твірною прямою, що рухається вздовж кривої).
\end{itemize}
